[vegan撚] Vegan 可唔可以呑精？

前幾晚幫我男朋友含完，佢想我呑埋，但我冇
因為作為一個Vegan, 只係可以食全素
有冇人可以話知vegan係可唔可以呑精

可以呑
唔可以呑

精就唔肯定，因為裡面有細胞。食屎就一定無問題

識所有vegan不論男女都吞

Vegan 係同動物有關嘅製品都唔用得。所以屎都冇得食

咁佢地仲叫唔叫vegan
定係已經變左做vegetarian

vegan 有幾重定義
好多vegan係理念上唔想動物因為生產過程受苦
除非篤精唔係你逼佢射咁應該冇乜所謂

全素即係蛋都唔食得，從喱個角度講精液理論上都唔食得，因為佢同未受精卵嘅性質一樣。

另一方面據我理解之所以食全素，大部分原因係因為認為蛋奶之類係屬於壓搾動物嘅權益而拒絕購買，首先人類就唔屬於狹義上嘅動物，第二只要你唔係好chur嗰種，都唔屬於壓搾對方權益，所以吞都唔構成兩者之間嘅衝突嘅~理論上。

最後，雖然我唔係素食者，但係從我角度嚟講，兩者未必一定有抵觸，你可以選擇為全素而全素或全素為動物，兩邊都可以，但最重要都係你自己想唔想。